維吾爾人一般都很仇恨漢人，隨時準備武裝暴動。

張林：新疆已成人間地獄

最近一段時間，國際人權組織正在把越來越多的注意力聚焦中國新疆。儘管中共用盡一切手段阻止新疆消息流出國境，新疆警察甚至在大街上任意檢查行人手機，有些人僅僅因為手機上儲存了境外一些反對中共的新疆人組織活動的信息而被判刑，但是在現代社會，人們畢竟有很多祕密隧道傳遞信息。

表面上，新疆被中共稱為新疆維吾爾自治區，實際上不僅沒有任何實質意義上的自治，新疆反而比一般中國省份受到更嚴厲的管治。除此之外，新疆還有一種異乎尋常的獨特性：一省兩府。也就是一個省份，卻有兩個省級政府。

除了新疆維吾爾自治區，新疆另一個省級政府名叫新疆建設兵團。中共所有涉及各省的中央文件，甚至新聞聯播都在各省、自治區、直轄市後面，單列一個指名道姓的新疆建設兵團，顯示其特別的重要性。

這個兵團，是上個世紀五十年代，中共派出的數十萬解放軍，武裝占領了新疆最好的農田，然後形成農墾大軍。這個兵團的最奇怪之處是夾雜在新疆各地，卻又自成體系。也就是說，從地圖上無法分辨出這個兵團的位置，因為是保密的。

新疆建設兵團一直保持半武裝部隊性質，其主要目的，一是為了武力彈壓新疆維吾爾人、哈薩克人、塔吉克人，二是為了把大量漢族人移民過去，三是為了同化當地人。

儘管中共對新疆的統治十分凶殘，先後殺害了百萬新疆人，但是新疆人內心裡卻從未屈服於共產黨的統治，一直在進行各種各樣的抵抗。新疆人一般都很仇恨漢人，隨時準備武裝暴動。

中共當局，最近幾年突然加大了對新疆人的鎮壓力度。據相關報道，中共從建設兵團調集大量人員，以各種各樣的名義，比如電視大學學生一類，去當地新疆人居住的村莊訪問、談話。

新疆人當然不會意識到，這些建設兵團的人，其實都是按照中共特務機構的培訓和部署，是去收集情報的，所以許多人就會不小心談到他們的宗教立場，以及對共產黨政策的看法。

這些特務把收集到的大量信息進行綜合評判，列出需要打擊或改造，或者再教育的對象，然後當局就安排軍警進行大規模祕密圍捕。

根據各種獨立信息來源判斷，新疆已有百萬人被抓進各種各樣名目的關押場所，從監獄到學習班。

中共自從2008年後，把依據奧運安保模式升級的維穩模式推廣到全國以來，每年耗費的維穩經費都超過了軍費。現在看來還在進一步提高，至少在新疆，維穩成本已經翻了幾倍。

這種治理模式，已經把整個新疆監獄化，把所有新疆人都當成罪犯監控管理。新疆已經變成不折不扣的人間地獄。

這種治理方式，根本不可能同化新疆人，而只能激怒新疆人，加深仇恨，只能延緩新疆人的反抗時間。考慮到境外幾百萬新疆人正在被民族主義者動員起來，以及新疆地形的四通八達，沒有天然邊界，估計用不了多久，新疆就會陷入戰亂狀態。

殺

世界警察呢？

新疆維人無疑仇漢
但客觀上好難獨立

除駐軍、武警、公安、重有漢人為主的兵團
(雖然事實上兵團近年戰力大降，
據講平日無咩訓練，只係種田、開工
但仍可視為武裝移民)

而且新疆境內維人同其他民族都有仇
(而中共基本上集中打擊維人)
例如清朝移過去既錫伯人(滿人分支)、蒙古人、哈薩克，甚至回族都同維人有仇

維人因此好難找到同盟
(境外反而因泛突思想，有土耳其同情)

前題要有武器，買把刀仔都要登記啊

維族冇得玩, 中共可以話係無限增緩
新疆死官兵既事經常發生, 但係中共幾時都可以全國派人過去補充人員

只要未死絕，終有一日報仇

又多一個獨

支那人

而家每日150人你估流嫁

新疆經濟好

邊有人反抗

咩叫又多一個
果邊叫獨立時高登仔仲叫梗我係中國人

得返北京唔獨

全國獨

有因就有果 共狗殺層左佢地咁多人 又派漢人去佢地個地搞事又搶人地又搶人女同錢 比著你都憎啦

希望終有一日可以見到五獨

屠殺漢豬

人地勇武好多 新疆一年有數以百計大大小小襲擊事件